<resources>
    <string name="brand_wordmark">moments</string>
    <string name="welcome_create_account">Crear cuenta</string>
    <string name="welcome_have_account">¿Ya tienes cuenta?</string>
    <string name="welcome_log_in">Inicia sesión</string>
    <string name="auth_hero_title">Tu gente, tus momentos</string>
    <string name="login_username_or_email">Usuario o correo</string>
    <string name="login_password">Contraseña</string>
    <string name="login_forgot_password">¿Olvidaste tu contraseña?</string>
    <string name="login_sign_in">Iniciar sesión</string>
    <string name="login_signing_in">Iniciando sesión…</string>
    <string name="login_or_continue">o continúa con</string>
    <string name="login_no_account">¿No tienes cuenta?</string>
    <string name="login_register">Regístrate</string>
    <string name="login_email">Correo</string>
    <string name="login_reset_password_title">Recuperar contraseña</string>
    <string name="login_reset_password_description">Te enviaremos un enlace a tu correo</string>
    <string name="login_reset_password_send_link">Enviar enlace</string>
    <string name="login_reset_password_success">Se ha enviado un enlace de recuperación a tu correo.</string>
    <string name="login_close">Cerrar</string>
    <string name="login_back">Volver</string>
    <string name="login_error_title">Error</string>
    <string name="login_ok">OK</string>
    <string name="login_info_title">Información</string>
    <string name="login_disclaimer_line1">Esta app la ha hecho una sola persona, así que puede haber errores o cosas por pulir.</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_prefix">Si ves algo raro o necesitas ayuda, puedes escribirme por el perfil de\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_middle">\u0020o\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_suffix">. Gracias por estar aquí; espero que la disfrutes.</string>
    <string name="auth_google_connecting">Conectando…</string>
    <string name="auth_google_continue">Continuar con Google</string>
    <string name="auth_google_error">No se pudo continuar con Google. Inténtalo de nuevo.</string>
    <string name="login_invalid_credentials">Usuario o contraseña incorrectos.</string>
    <string name="login_reset_password_generic_error">No se pudo enviar el enlace. Comprueba el correo e inténtalo de nuevo.</string>
    <string name="register_username_placeholder">Nombre de usuario</string>
    <string name="register_validation_error">Completa un username, email y contraseña válida (mín. 6 caracteres).</string>
    <string name="register_username_taken">Ese nombre de usuario ya existe.</string>
    <string name="register_profile_error">No se ha podido crear el perfil.</string>
    <string name="register_account_error">No se ha podido crear la cuenta.</string>
    <string name="interest_photography">Fotografía</string>
    <string name="interest_travel">Viajes</string>
    <string name="interest_music">Música</string>
    <string name="interest_movies">Cine</string>
    <string name="interest_art">Arte</string>
    <string name="interest_sports">Deportes</string>
    <string name="interest_books">Libros</string>
    <string name="interest_cooking">Cocina</string>
    <string name="interest_technology">Tecnología</string>
    <string name="interest_fashion">Moda</string>
    <string name="interest_gaming">Gaming</string>
    <string name="interest_fitness">Fitness</string>
    <string name="interest_nature">Naturaleza</string>
    <string name="interest_animals">Animales</string>
    <string name="interest_food">Comida</string>
    <string name="interest_science">Ciencia</string>
    <string name="interest_history">Historia</string>
    <string name="interest_politics">Política</string>
    <string name="interest_business">Negocios</string>
    <string name="interest_health">Salud</string>
    <string name="interest_style">Estilo</string>
    <string name="interest_dance">Baile</string>
    <string name="interest_writing">Escritura</string>
    <string name="interest_diy">Bricolaje</string>
    <string name="interest_cars">Coches</string>
    <string name="onboarding_title_username">Elige tu usuario</string>
    <string name="onboarding_subtitle_username">Así te encontrarán tus amigos.</string>
    <string name="onboarding_title_email">¿Cuál es tu email?</string>
    <string name="onboarding_subtitle_email">Para entrar y recuperar tu cuenta.</string>
    <string name="onboarding_title_password">Crea una contraseña</string>
    <string name="onboarding_subtitle_password">Mínimo 8 caracteres.</string>
    <string name="onboarding_title_interests">Personaliza tu perfil</string>
    <string name="onboarding_subtitle_interests">Foto e intereses para conocerte mejor</string>
    <string name="onboarding_title_preview">Así te verán en Moments</string>
    <string name="onboarding_subtitle_preview">Revisa todo antes de entrar</string>
    <string name="register_username_ph">Elige un username único</string>
    <string name="register_email_ph">tu@email.com</string>
    <string name="register_password_ph">Mínimo 8 caracteres</string>
    <string name="register_password_weak">Contraseña débil</string>
    <string name="register_password_fair">Contraseña regular</string>
    <string name="register_password_good">Contraseña buena</string>
    <string name="register_password_excellent">Contraseña excelente</string>
    <string name="register_err_username_format">3-20 caracteres, solo letras, números, _ o .</string>
    <string name="register_err_username_unavailable">Username no disponible</string>
    <string name="register_err_username_short">Mínimo 3 caracteres</string>
    <string name="register_action_continue">Continuar</string>
    <string name="register_action_create">Crear cuenta</string>
    <string name="register_summary_interests">Intereses:</string>
    <string name="register_terms_accept">Acepto las\u0020</string>
    <string name="register_terms_privacy">Políticas de Privacidad</string>
    <string name="register_verification_notice">Al crear tu cuenta, recibirás un correo de verificación</string>
    <string name="register_interests_title">Elige tus intereses</string>
    <string name="register_interests_description">Elige entre 3 y 5. Cuanto más elijas, mejor te recomendaremos contenido.</string>
    <string name="register_interests_count">%1$d/5</string>
    <string name="register_interests_min_hint">Selecciona al menos 3 para continuar.</string>
    <string name="register_photo_optional">Opcional: Añade una foto de perfil</string>
    <string name="register_photo_add">Añadir foto</string>
    <string name="register_back">Atrás</string>
    <string name="register_close">Cerrar registro</string>
    <string name="onboarding_cancel">Cancelar registro</string>
    <string name="creating_title">Creando tu cuenta</string>
    <string name="creating_step_verifying">Verificando datos...</string>
    <string name="creating_step_creating">Creando tu perfil...</string>
    <string name="creating_step_uploading">Subiendo imagen...</string>
    <string name="creating_step_configuring">Configurando preferencias...</string>
    <string name="creating_step_completed">Completado</string>
    <string name="privacy_title">Política de privacidad</string>
    <string name="privacy_last_updated">Última actualización: 29 de abril de 2026</string>
    <string name="privacy_summary_title">1. Resumen</string>
    <string name="privacy_summary_body">Moments es una app social para compartir momentos, historias, cadenas, mensajes y conversaciones con Nova. No recopilamos datos innecesarios ni construimos perfiles comerciales sobre ti.\n\nGuardamos o procesamos la información mínima que tú introduces, creas o activas al usar la app, junto con datos técnicos necesarios para que Moments funcione, sea seguro, sincronice contenido, muestre anuncios cuando corresponda y permita usar Nova.</string>
    <string name="privacy_data_title">2. Información que usas o generas en Moments</string>
    <string name="privacy_data_body">Cuando creas una cuenta o configuras tu perfil, guardamos datos como correo electrónico, nombre de usuario, foto de perfil, biografía, web, intereses, insignias, estado online y preferencias.\n\nCuando usas la app, guardamos el contenido y acciones que decides crear: momentos, historias, cadenas, ecos, comentarios, reacciones, elementos guardados, visitas, etiquetas, listas personalizadas, mejores amigos y ajustes de audiencia.\n\nTambién tratamos datos técnicos mínimos necesarios para seguridad, sesión, sincronización, notificaciones, anuncios y resolución de errores.</string>
    <string name="privacy_use_title">3. Cómo usamos los datos</string>
    <string name="privacy_use_body">Usamos la información para prestar el servicio, autenticarte, sincronizar contenido, entregar mensajes, aplicar tus ajustes de privacidad, personalizar la experiencia, mejorar Moments, prevenir abuso, gestionar reportes y cumplir obligaciones legales.\n\nLas bases legales pueden incluir la ejecución del servicio que solicitas, tu consentimiento, nuestro interés legítimo en seguridad y mejora del producto, y el cumplimiento de obligaciones legales.</string>
    <string name="privacy_nova_title">4. Nova e inteligencia artificial</string>
    <string name="privacy_nova_body">Nova puede procesar tus mensajes, imágenes que le envíes, contexto de tu cuenta, preferencias, actividad reciente y memoria personal para responderte de forma más útil.\n\nLa memoria de Nova puede guardar detalles como cómo prefieres que te llamen, intereses, estilo de conversación o información que compartes voluntariamente. Puedes editar o borrar esa memoria desde la app.\n\nNova funciona mediante proveedores técnicos de IA, como Firebase Vertex AI/Gemini, y algunas tareas de moderación pueden usar servicios externos. No usamos tus conversaciones con Nova para vender datos ni para publicidad personalizada de terceros.</string>
    <string name="privacy_visibility_title">5. Contenido, audiencias y visibilidad</string>
    <string name="privacy_visibility_body">Tú controlas quién puede ver parte de tu contenido mediante cuenta privada, audiencias, mejores amigos, listas personalizadas, solo yo, bloqueos, silenciados y ajustes de visibilidad de seguidores, seguidos y admiradores.\n\nEl contenido privado o restringido usa Blackout: Moments intenta ocultarlo en capturas y grabaciones de pantalla mediante protección segura del sistema. Los posts publicados para everyone no usan esta protección. Aun así, ninguna medida puede impedir por completo que alguien copie o comparta fuera de la app contenido al que haya tenido acceso.</string>
    <string name="privacy_messages_title">6. Mensajes y comunicaciones</string>
    <string name="privacy_messages_body">Procesamos conversaciones, solicitudes de mensajes, participantes, marcas de tiempo, confirmaciones de lectura, archivos multimedia, mensajes efímeros y contenido compartido para entregar la mensajería.\n\nAplicamos cifrado y medidas de seguridad para proteger mensajes y datos sensibles. Aun así, algunos metadatos, URLs de archivos multimedia o información necesaria para entregar el servicio pueden almacenarse y procesarse de forma separada.</string>
    <string name="privacy_permissions_title">7. Permisos del dispositivo</string>
    <string name="privacy_permissions_body">Pedimos permisos solo cuando son necesarios para una función concreta: cámara para crear fotos o vídeos, galería para subir o guardar contenido, micrófono para audio, ubicación para etiquetar publicaciones, mapas, contenido cercano y contexto opcional de Nova.\n\nPuedes cambiar estos permisos desde los ajustes de iOS. Si los desactivas, algunas funciones pueden dejar de estar disponibles.</string>
    <string name="privacy_ads_title">8. Publicidad y consentimiento</string>
    <string name="privacy_ads_body">Moments puede mostrar anuncios mediante Google AdMob. Según tu región y ajustes, podemos pedir consentimiento mediante el formulario de privacidad de Google y el permiso de rastreo de Apple.\n\nSi aceptas, los anuncios pueden ser personalizados usando identificadores publicitarios y señales permitidas. Si no aceptas, podemos mostrar anuncios no personalizados o limitados. También usamos SKAdNetwork y tecnologías similares para medición agregada.</string>
    <string name="privacy_moderation_title">9. Seguridad, reportes y moderación</string>
    <string name="privacy_moderation_body">Usamos reportes de usuarios, revisión automática y registros de seguridad para detectar spam, abuso, contenido ilegal, desnudez no permitida, violencia, acoso, suplantación, fraude y otros usos que infrinjan nuestras normas.\n\nLos comentarios, imágenes, vídeos o audio pueden ser analizados por sistemas automáticos y proveedores especializados. Podemos ocultar contenido, limitar cuentas, suspenderlas o conservar registros necesarios para revisar apelaciones y proteger la comunidad.</string>
    <string name="privacy_providers_title">10. Proveedores y transferencias</string>
    <string name="privacy_providers_body">Trabajamos con proveedores como Firebase/Google Cloud, Firebase Authentication, Firebase Storage, Firebase Vertex AI/Gemini, Google AdMob, Apple y proveedores de moderación o infraestructura necesarios para operar Moments.\n\nEstos proveedores pueden procesar datos en países distintos al tuyo. Cuando sea necesario, usamos medidas contractuales y técnicas para proteger esas transferencias.</string>
    <string name="privacy_retention_title">11. Conservación</string>
    <string name="privacy_retention_body">Conservamos los datos mientras tu cuenta esté activa o mientras sean necesarios para prestar el servicio. El contenido que borras deja de mostrarse, aunque puede permanecer durante un tiempo limitado en copias de seguridad, cachés, registros o sistemas de seguridad.\n\nLas historias, mensajes efímeros y contenido temporal siguen sus reglas de expiración. Los reportes, apelaciones, registros de seguridad y datos necesarios para cumplir obligaciones legales pueden conservarse durante más tiempo.</string>
    <string name="privacy_rights_title">12. Tus derechos</string>
    <string name="privacy_rights_body">Puedes solicitar acceso, rectificación, eliminación, oposición, limitación, portabilidad de tus datos y retirada del consentimiento cuando aplique. También puedes exportar datos, borrar recuerdos de Nova, cambiar privacidad, bloquear usuarios, silenciar cuentas o palabras, desactivar tu cuenta o solicitar su eliminación.\n\nSi estás en la Unión Europea u otra región con derechos equivalentes, también puedes reclamar ante tu autoridad de protección de datos.</string>
    <string name="privacy_minors_title">13. Menores</string>
    <string name="privacy_minors_body">Moments no está dirigida a menores de 13 años. Si detectamos que una cuenta pertenece a una persona menor de la edad mínima aplicable, podemos limitarla o eliminarla. Si eres menor de edad, usa Moments con la supervisión de tus padres o tutores cuando corresponda.</string>
    <string name="privacy_contact_title">14. Contacto y cambios</string>
    <string name="privacy_contact_body">Podemos actualizar esta política cuando cambien nuestras funciones, proveedores o requisitos legales. Si el cambio es importante, lo comunicaremos en la app o por otros medios razonables.\n\nPara preguntas o solicitudes de privacidad, contacta con nosotros en soporte@moments.app o visita moments.app/privacy.</string>
    <string name="deactivated_title">Cuenta en Reposo</string>
    <string name="deactivated_subtitle">Tu cuenta está desactivada temporalmente pero todos tus datos están seguros.</string>
    <string name="deactivated_reactivate">Reactivar Cuenta</string>
    <string name="deactivated_reactivating">Reactivando cuenta...</string>
    <string name="deactivated_verifying">Verificando estado...</string>
    <string name="deactivated_status">En pausa</string>
    <string name="suspended_title">Cuenta Suspendida</string>
    <string name="suspended_subtitle">Tu cuenta ha sido temporalmente suspendida</string>
    <string name="suspended_reason">Motivo de la suspensión</string>
    <string name="suspended_expires">Tu cuenta será reactivada</string>
    <string name="suspended_permanent">Suspensión permanente</string>
    <string name="suspended_permanent_msg">Contacta con soporte para más información</string>
    <string name="suspended_what_can_do">¿Qué puedes hacer?</string>
    <string name="suspended_what_can_do_msg">Si consideras que esta suspensión es un error, puedes enviar una apelación formal. Nuestro equipo revisará tu caso detalladamente.</string>
    <string name="suspended_time_remaining">Tiempo restante</string>
    <string name="suspended_view_appeals">Ver Estado de Apelaciones</string>
    <string name="suspended_appeal">Apelar Suspensión</string>
    <string name="suspended_logout">Cerrar Sesión</string>
    <string name="suspended_days">días</string>
    <string name="suspended_hours">horas</string>
    <string name="suspended_minutes">min</string>
    <string name="settings_logout">Cerrar sesión</string>
    <string name="profile_default_username">Usuario</string>
    <string name="suspended_contact_title">Contactar Soporte</string>
    <string name="suspended_contact_subtitle">Explícanos tu situación y revisaremos tu caso</string>
    <string name="suspended_contact_email">Tu email de contacto</string>
    <string name="suspended_contact_message">Tu mensaje</string>
    <string name="suspended_contact_placeholder">Explícanos por qué consideras que la suspensión es incorrecta...</string>
    <string name="suspended_contact_send">Enviar Mensaje</string>
    <string name="suspended_contact_success">Tu mensaje se ha enviado correctamente. Revisaremos tu caso y te responderemos pronto.</string>
    <string name="feed_for_you">Para Ti</string>
    <string name="feed_following">Siguiendo</string>
    <string name="stories_your_story">Tu historia</string>
    <string name="feed_activity">Actividad</string>
    <string name="feed_messages">Mensajes</string>
    <string name="feed_loading">Cargando momentos…</string>
    <string name="feed_error">No se ha podido cargar el feed.</string>
    <string name="time_now">ahora</string>
    <string name="time_min">min</string>
    <string name="time_hour">h</string>
    <string name="time_day">d</string>
    <string name="time_week">sem</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_title">Moments</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_body">Has alcanzado tu límite diario de tiempo en Moments.</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_in_app_title">Límite diario alcanzado</string>
</resources>
