<resources>
    <string name="brand_wordmark">moments</string>
    <string name="welcome_create_account">Criar conta</string>
    <string name="welcome_have_account">Já tens conta?</string>
    <string name="welcome_log_in">Iniciar sessão</string>
    <string name="auth_hero_title">As tuas pessoas, os teus moments</string>
    <string name="login_username_or_email">Nome de utilizador ou email</string>
    <string name="login_password">Palavra-passe</string>
    <string name="login_forgot_password">Esqueceste-te da palavra-passe?</string>
    <string name="login_sign_in">Iniciar sessão</string>
    <string name="login_signing_in">A iniciar sessão…</string>
    <string name="login_or_continue">ou continuar com</string>
    <string name="login_no_account">Não tens conta?</string>
    <string name="login_register">Registar</string>
    <string name="login_email">E-mail</string>
    <string name="login_reset_password_title">Repor palavra-passe</string>
    <string name="login_reset_password_description">Vamos enviar-te uma ligação para o teu email</string>
    <string name="login_reset_password_send_link">Enviar ligação</string>
    <string name="login_reset_password_success">Enviámos uma ligação de recuperação da palavra-passe para o teu email.</string>
    <string name="login_close">Fechar</string>
    <string name="login_back">Voltar</string>
    <string name="login_error_title">Erro</string>
    <string name="login_ok">OK</string>
    <string name="login_info_title">Informações</string>
    <string name="login_disclaimer_line1">Esta app foi criada por uma só pessoa, por isso ainda pode haver algumas arestas por limar.</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_prefix">Se algo não parecer certo ou precisares de ajuda, podes contactar-me através do perfil de\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_middle">\u0020ou\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_suffix">. Obrigado por estares aqui, e espero que gostes.</string>
    <string name="auth_google_connecting">A ligar…</string>
    <string name="auth_google_continue">Continuar com o Google</string>
    <string name="auth_google_error">Não foi possível continuar com o Google. Tenta novamente.</string>
    <string name="login_invalid_credentials">Nome de utilizador ou palavra-passe incorretos.</string>
    <string name="login_reset_password_generic_error">Não foi possível enviar a ligação. Verifica o email e tenta novamente.</string>
    <string name="register_username_placeholder">Nome de utilizador</string>
    <string name="register_validation_error">Preenche um nome de utilizador, email e palavra-passe válidos (mín. 6 caracteres).</string>
    <string name="register_username_taken">Esse nome de utilizador já existe.</string>
    <string name="register_profile_error">Não foi possível criar o perfil.</string>
    <string name="register_account_error">Não foi possível criar a conta.</string>
    <string name="interest_photography">Fotografia</string>
    <string name="interest_travel">Viagens</string>
    <string name="interest_music">Música</string>
    <string name="interest_movies">Cinema</string>
    <string name="interest_art">Arte</string>
    <string name="interest_sports">Desporto</string>
    <string name="interest_books">Livros</string>
    <string name="interest_cooking">Culinária</string>
    <string name="interest_technology">Tecnologia</string>
    <string name="interest_fashion">Moda</string>
    <string name="interest_gaming">Gaming</string>
    <string name="interest_fitness">Fitness</string>
    <string name="interest_nature">Natureza</string>
    <string name="interest_animals">Animais</string>
    <string name="interest_food">Comida</string>
    <string name="interest_science">Ciência</string>
    <string name="interest_history">História</string>
    <string name="interest_politics">Política</string>
    <string name="interest_business">Negócios</string>
    <string name="interest_health">Saúde</string>
    <string name="interest_style">Estilo</string>
    <string name="interest_dance">Dança</string>
    <string name="interest_writing">Escrita</string>
    <string name="interest_diy">DIY</string>
    <string name="interest_cars">Carros</string>
    <string name="onboarding_title_username">Escolhe o teu nome de utilizador</string>
    <string name="onboarding_subtitle_username">É assim que os teus amigos te vão encontrar.</string>
    <string name="onboarding_title_email">Qual é o teu email?</string>
    <string name="onboarding_subtitle_email">Para entrares e recuperares a tua conta.</string>
    <string name="onboarding_title_password">Cria uma palavra-passe</string>
    <string name="onboarding_subtitle_password">Pelo menos 8 caracteres.</string>
    <string name="onboarding_title_interests">Personaliza o teu perfil</string>
    <string name="onboarding_subtitle_interests">Foto e interesses para te conhecer melhor</string>
    <string name="onboarding_title_preview">É assim que vais aparecer no Moments</string>
    <string name="onboarding_subtitle_preview">Revê tudo antes de entrar</string>
    <string name="register_username_ph">Escolhe um nome de utilizador único</string>
    <string name="register_email_ph">o teu e-mail</string>
    <string name="register_password_ph">Mínimo de 8 caracteres</string>
    <string name="register_password_weak">Palavra-passe fraca</string>
    <string name="register_password_fair">Palavra-passe razoável</string>
    <string name="register_password_good">Boa palavra-passe</string>
    <string name="register_password_excellent">Excelente palavra-passe</string>
    <string name="register_err_username_format">3-20 caracteres, apenas letras, números, _ ou .</string>
    <string name="register_err_username_unavailable">Nome de utilizador indisponível</string>
    <string name="register_err_username_short">Mínimo de 3 caracteres</string>
    <string name="register_action_continue">Continuar</string>
    <string name="register_action_create">Criar conta</string>
    <string name="register_summary_interests">Interesses:</string>
    <string name="register_terms_accept">Aceito a\u0020</string>
    <string name="register_terms_privacy">Política de Privacidade</string>
    <string name="register_verification_notice">Quando criares a tua conta, vais receber um email de verificação</string>
    <string name="register_interests_title">Escolhe os teus interesses</string>
    <string name="register_interests_description">Escolhe entre 3 e 5. Quanto mais escolheres, melhor te recomendamos conteúdo.</string>
    <string name="register_interests_count">%1$d/5</string>
    <string name="register_interests_min_hint">Seleciona pelo menos 3 para continuar.</string>
    <string name="register_photo_optional">Opcional: adicionar fotografia de perfil</string>
    <string name="register_photo_add">Adicionar fotografia</string>
    <string name="register_back">Voltar</string>
    <string name="register_close">Fechar registo</string>
    <string name="onboarding_cancel">Cancelar registo</string>
    <string name="creating_title">A criar a tua conta</string>
    <string name="creating_step_verifying">Verificando dados...</string>
    <string name="creating_step_creating">A criar o teu perfil...</string>
    <string name="creating_step_uploading">A carregar fotografia...</string>
    <string name="creating_step_configuring">A definir preferências...</string>
    <string name="creating_step_completed">Concluído</string>
    <string name="privacy_title">Política de Privacidade</string>
    <string name="privacy_last_updated">Última atualização: 29 de abril de 2026</string>
    <string name="privacy_summary_title">1. Resumo</string>
    <string name="privacy_summary_body">O Moments é uma app social para partilhar momentos, stories, sequências, mensagens e conversas com a Nova. Não recolhemos dados desnecessários nem criamos perfis comerciais sobre ti.\n\nArmazenamos ou processamos o mínimo de informação que inseres, crias ou ativar ao usar a app, junto com os dados técnicos necessários para que o Moments funcione, permaneça seguro, sincronize conteúdos, mostre anúncios quando aplicável e alimente a Nova.</string>
    <string name="privacy_data_title">2. Informações que usas ou geras no Moments</string>
    <string name="privacy_data_body">Quando crias uma conta ou configuras o teu perfil, armazenamos dados como endereço de e-mail, nome de utilizador, foto de perfil, bio, site, interesses, emblemas, estado online e preferências.\n\nQuando usas a app, armazenamos o conteúdo e as ações que escolheste criar: momentos, histórias, sequências, echoes, comentários, reações, itens guardados, visitas, marcações, listas personalizadas, melhores amigos e definições de público.\n\nTambém processamos os dados técnicos mínimos necessários para segurança, sessões, sincronização, notificações, anúncios e resolução de erros.</string>
    <string name="privacy_use_title">3. Como usamos os dados</string>
    <string name="privacy_use_body">Usamos a informação para fornecer o serviço, autenticar-te, sincronizar conteúdos, entregar mensagens, aplicar as tuas definições de privacidade, personalizar a experiência, melhorar o Moments, prevenir abusos, lidar com denúncias e cumprir obrigações legais.\n\nAs bases legais podem incluir a prestação do serviço solicitado por ti, o teu consentimento, o nosso interesse legítimo em segurança e melhoria do produto e o cumprimento de obrigações legais.</string>
    <string name="privacy_nova_title">4. Nova e inteligência artificial</string>
    <string name="privacy_nova_body">A Nova pode processar as tuas mensagens, imagens que lhe envias, contexto da conta, preferências, atividade recente e memória pessoal para responder de forma mais útil.\n\nA memória da Nova pode armazenar detalhes como a forma como preferes ser chamado, interesses, estilo de conversa ou informações que partilhas voluntariamente. Podes editar ou excluir essa memória na app.\n\nA Nova funciona por meio de provedores técnicos de IA, como Firebase Vertex AI/Gemini, e algumas tarefas de moderação podem usar serviços externos. Não usamos as tuas conversas com a Nova para vender dados nem para publicidade personalizada de terceiros.</string>
    <string name="privacy_visibility_title">5. Conteúdo, públicos e visibilidade</string>
    <string name="privacy_visibility_body">Controlo de quem vê partes do teu conteúdo é feito nas definições de conta privada, públicos, melhores amigos, listas personalizadas, apenas eu, bloqueios, silenciamentos e opções de visibilidade para seguidores, pessoas que segues e admiradores.\n\nConteúdo privado ou restrito usa o Blackout: o Moments tenta ocultá-lo de capturas e gravações de ecrã usando proteção segura do sistema. Publicações de todos não usam essa proteção. Ainda assim, nenhuma medida impede totalmente que alguém copie ou partilhe fora da app um conteúdo ao qual tenha acesso.</string>
    <string name="privacy_messages_title">6. Mensagens e comunicações</string>
    <string name="privacy_messages_body">Processamos conversas, solicitações de mensagem, participantes, carimbos de data e hora, confirmações de leitura, ficheiros multimédia, mensagens efémeras e conteúdo partilhado para fornecer o serviço de mensagens.\n\nAplicamos criptografia e medidas de segurança para proteger mensagens e dados sensíveis. No entanto, alguns metadados, URLs de ficheiros multimédia ou informações necessárias para prestar o serviço podem ser armazenados e processados separadamente.</string>
    <string name="privacy_permissions_title">7. Permissões do dispositivo</string>
    <string name="privacy_permissions_body">Solicitamos permissões apenas quando necessárias para um recurso específico: câmara para criar fotos ou vídeos, galeria para enviar ou guardar conteúdos, microfone para áudio e localização para marcar posts, mostrar mapas, conteúdos próximos e contexto opcional da Nova.\n\nPodes alterar estas permissões nas Definições do iOS. Se as desativares, algumas funcionalidades podem deixar de estar disponíveis.</string>
    <string name="privacy_ads_title">8. Publicidade e consentimento</string>
    <string name="privacy_ads_body">O Moments pode mostrar anúncios através do Google AdMob. Dependendo da tua região e das tuas definições, podemos solicitar consentimento via formulário de privacidade do Google e pela permissão de rastreio da Apple.\n\nSe concordares, os anúncios podem ser personalizados com identificadores de publicidade e sinais permitidos. Se não concordares, poderemos mostrar anúncios não personalizados ou limitados. Também usamos SKAdNetwork e tecnologias semelhantes para medição agregada.</string>
    <string name="privacy_moderation_title">9. Segurança, denúncias e moderação</string>
    <string name="privacy_moderation_body">Usamos denúncias de utilizadores, revisão automatizada e registos de segurança para detetar spam, abuso, conteúdo ilegal, nudez proibida, violência, assédio, falsidade ideológica, fraude e outros usos que violem as nossas regras.\n\nComentários, imagens, vídeos ou áudios podem ser analisados por sistemas automatizados e fornecedores especializados. Podemos ocultar conteúdo, limitar contas, suspender contas ou manter registos necessários para analisar recursos e proteger a comunidade.</string>
    <string name="privacy_providers_title">10. Provedores e transferências</string>
    <string name="privacy_providers_body">Trabalhamos com fornecedores como Firebase/Google Cloud, Firebase Authentication, Firebase Storage, Firebase Vertex AI/Gemini, Google AdMob, Apple e fornecedores de moderação ou infraestrutura necessários para operar o Moments.\n\nEsses fornecedores podem processar dados em países diferentes do teu. Quando necessário, usamos salvaguardas contratuais e técnicas para proteger essas transferências.</string>
    <string name="privacy_retention_title">11. Retenção</string>
    <string name="privacy_retention_body">Mantemos os dados enquanto a tua conta estiver ativa ou enquanto forem necessários para fornecer o serviço. O conteúdo que apagas deixa de ser exibido, embora possa permanecer por um período limitado em backups, caches, logs ou sistemas de segurança.\n\nStories, mensagens efémeras e conteúdo temporário seguem as suas próprias regras de expiração. Denúncias, recursos, registos de segurança e dados necessários para cumprir obrigações legais podem ser mantidos por mais tempo.</string>
    <string name="privacy_rights_title">12. Seus direitos</string>
    <string name="privacy_rights_body">Podes solicitar acesso, correcção, eliminação, oposição, restrição, portabilidade dos teus dados e retirada do consentimento, quando aplicável. Também podes exportar dados, eliminar memórias da Nova, alterar definições de privacidade, bloquear utilizadores, silenciar contas ou palavras, desativar a tua conta ou solicitar exclusão.\n\nSe estiveres na União Europeia ou em outra região com direitos equivalentes, também poderás apresentar reclamação à tua autoridade de proteção de dados.</string>
    <string name="privacy_minors_title">13. Menores</string>
    <string name="privacy_minors_body">O Moments não é direcionado a crianças com menos de 13 anos. Se detetarmos que uma conta pertence a alguém abaixo da idade mínima aplicável, podemos limitá-la ou excluí-la. Se fores menor de idade, usa o Moments com supervisão de um responsável quando apropriado.</string>
    <string name="privacy_contact_title">14. Contato e mudanças</string>
    <string name="privacy_contact_body">Podemos atualizar esta política quando os nossos recursos, fornecedores ou requisitos legais mudarem. Se uma alteração for importante, comunicaremos isso na app ou por outros meios razoáveis.\n\nPara dúvidas ou solicitações sobre privacidade, contacta-nos pelo e-mail suporte@moments.app ou visita moments.app/privacy.</string>
    <string name="deactivated_title">Conta adormecida</string>
    <string name="deactivated_subtitle">A tua conta está temporariamente desativada, mas todos os teus dados estão seguros.</string>
    <string name="deactivated_reactivate">Reativar conta</string>
    <string name="deactivated_reactivating">A reativar conta...</string>
    <string name="deactivated_verifying">A verificar estado...</string>
    <string name="deactivated_status">Em pausa</string>
    <string name="suspended_title">Conta suspensa</string>
    <string name="suspended_subtitle">A tua conta foi temporariamente suspensa</string>
    <string name="suspended_reason">Motivo da suspensão</string>
    <string name="suspended_expires">A tua conta será reativada</string>
    <string name="suspended_permanent">Suspensão permanente</string>
    <string name="suspended_permanent_msg">Contacta o apoio para mais informações</string>
    <string name="suspended_what_can_do">O que podes fazer?</string>
    <string name="suspended_what_can_do_msg">Se acreditas que esta suspensão é um erro, podes enviar um recurso formal. A nossa equipa irá analisar o teu caso em detalhe.</string>
    <string name="suspended_time_remaining">Tempo restante</string>
    <string name="suspended_view_appeals">Ver estado do recurso</string>
    <string name="suspended_appeal">Recorrer da suspensão</string>
    <string name="suspended_logout">Terminar sessão</string>
    <string name="suspended_days">dias</string>
    <string name="suspended_hours">horas</string>
    <string name="suspended_minutes">min</string>
    <string name="settings_logout">Terminar sessão</string>
    <string name="profile_default_username">Utilizador</string>
    <string name="suspended_contact_title">Contactar o Suporte</string>
    <string name="suspended_contact_subtitle">Explica-nos a tua situação e analisaremos o teu caso</string>
    <string name="suspended_contact_email">O teu e-mail de contacto</string>
    <string name="suspended_contact_message">A tua mensagem</string>
    <string name="suspended_contact_placeholder">Explica por que consideras que a suspensão está incorreta...</string>
    <string name="suspended_contact_send">Enviar Mensagem</string>
    <string name="suspended_contact_success">A tua mensagem foi enviada com sucesso. Analisaremos o teu caso e responderemos em breve.</string>
    <string name="feed_for_you">Para ti</string>
    <string name="feed_following">A seguir</string>
    <string name="stories_your_story">A tua story</string>
    <string name="feed_activity">Atividade</string>
    <string name="feed_messages">Mensagens</string>
    <string name="feed_loading">A carregar momentos…</string>
    <string name="feed_error">Não foi possível carregar o feed.</string>
    <string name="time_now">agora</string>
    <string name="time_min">min</string>
    <string name="time_hour">h</string>
    <string name="time_day">d</string>
    <string name="time_week">sem</string>
</resources>
