<resources>
    <string name="brand_wordmark">moments</string>
    <string name="welcome_create_account">Criar conta</string>
    <string name="welcome_have_account">Já tem uma conta?</string>
    <string name="welcome_log_in">Entrar</string>
    <string name="auth_hero_title">Sua gente, seus momentos</string>
    <string name="login_username_or_email">Nome de usuário ou e-mail</string>
    <string name="login_password">Senha</string>
    <string name="login_forgot_password">Esqueceu sua senha?</string>
    <string name="login_sign_in">Entrar</string>
    <string name="login_signing_in">Entrando…</string>
    <string name="login_or_continue">ou continue com</string>
    <string name="login_no_account">Não tem uma conta?</string>
    <string name="login_register">Cadastre-se</string>
    <string name="login_email">E-mail</string>
    <string name="login_reset_password_title">Redefinir senha</string>
    <string name="login_reset_password_description">Vamos enviar um link para o seu e-mail</string>
    <string name="login_reset_password_send_link">Enviar link</string>
    <string name="login_reset_password_success">Enviamos um link de recuperação de senha para o seu e-mail.</string>
    <string name="login_close">Fechar</string>
    <string name="login_back">Voltar</string>
    <string name="login_error_title">Erro</string>
    <string name="login_ok">OK</string>
    <string name="login_info_title">Informações</string>
    <string name="login_disclaimer_line1">Este app foi criado por uma única pessoa, então ainda pode haver alguns detalhes a ajustar.</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_prefix">Se algo parecer estranho ou você precisar de ajuda, pode falar comigo pelo perfil de\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_middle">\u0020ou\u0020</string>
    <string name="login_disclaimer_line2_suffix">. Obrigado por estar aqui, e espero que você goste.</string>
    <string name="auth_google_connecting">Conectando…</string>
    <string name="auth_google_continue">Continuar com o Google</string>
    <string name="auth_google_error">Não foi possível continuar com o Google. Tente novamente.</string>
    <string name="login_invalid_credentials">Usuário ou senha incorretos.</string>
    <string name="login_reset_password_generic_error">Não foi possível enviar o link. Verifique o e-mail e tente novamente.</string>
    <string name="register_username_placeholder">Nome de usuário</string>
    <string name="register_validation_error">Preencha um nome de usuário, e-mail e senha válidos (mín. 6 caracteres).</string>
    <string name="register_username_taken">Esse nome de usuário já existe.</string>
    <string name="register_profile_error">Não foi possível criar o perfil.</string>
    <string name="register_account_error">Não foi possível criar a conta.</string>
    <string name="interest_photography">Photography</string>
    <string name="interest_travel">Travel</string>
    <string name="interest_music">Music</string>
    <string name="interest_movies">Movies</string>
    <string name="interest_art">Art</string>
    <string name="interest_sports">Sports</string>
    <string name="interest_books">Books</string>
    <string name="interest_cooking">Cooking</string>
    <string name="interest_technology">Technology</string>
    <string name="interest_fashion">Fashion</string>
    <string name="interest_gaming">Gaming</string>
    <string name="interest_fitness">Fitness</string>
    <string name="interest_nature">Nature</string>
    <string name="interest_animals">Animals</string>
    <string name="interest_food">Food</string>
    <string name="interest_science">Science</string>
    <string name="interest_history">History</string>
    <string name="interest_politics">Politics</string>
    <string name="interest_business">Business</string>
    <string name="interest_health">Health</string>
    <string name="interest_style">Style</string>
    <string name="interest_dance">Dance</string>
    <string name="interest_writing">Writing</string>
    <string name="interest_diy">DIY</string>
    <string name="interest_cars">Cars</string>
    <string name="onboarding_title_username">Escolha seu nome de usuário</string>
    <string name="onboarding_subtitle_username">É assim que seus amigos vão te encontrar.</string>
    <string name="onboarding_title_email">Qual é o seu e-mail?</string>
    <string name="onboarding_subtitle_email">Para entrar e recuperar sua conta.</string>
    <string name="onboarding_title_password">Crie uma senha</string>
    <string name="onboarding_subtitle_password">Pelo menos 8 caracteres.</string>
    <string name="onboarding_title_interests">Personalize seu perfil</string>
    <string name="onboarding_subtitle_interests">Foto e interesses para te conhecer melhor</string>
    <string name="onboarding_title_preview">É assim que você vai aparecer no Moments</string>
    <string name="onboarding_subtitle_preview">Revise tudo antes de começar</string>
    <string name="register_username_ph">Escolha um nome de usuário único</string>
    <string name="register_email_ph">your@email.com</string>
    <string name="register_password_ph">Mínimo de 8 caracteres</string>
    <string name="register_password_weak">Senha fraca</string>
    <string name="register_password_fair">Senha razoável</string>
    <string name="register_password_good">Senha boa</string>
    <string name="register_password_excellent">Senha excelente</string>
    <string name="register_err_username_format">3-20 caracteres, apenas letras, números, _ ou .</string>
    <string name="register_err_username_unavailable">Nome de usuário indisponível</string>
    <string name="register_err_username_short">Mínimo de 3 caracteres</string>
    <string name="register_action_continue">Continuar</string>
    <string name="register_action_create">Criar conta</string>
    <string name="register_summary_interests">Interesses:</string>
    <string name="register_terms_accept">Aceito a\u0020</string>
    <string name="register_terms_privacy">Política de Privacidade</string>
    <string name="register_verification_notice">Ao criar sua conta, você receberá um e-mail de verificação</string>
    <string name="register_interests_title">Escolha seus interesses</string>
    <string name="register_interests_description">Escolha de 3 a 5. Quanto mais você selecionar, melhor poderemos recomendar conteúdo.</string>
    <string name="register_interests_count">%1$d/5</string>
    <string name="register_interests_min_hint">Selecione pelo menos 3 para continuar.</string>
    <string name="register_photo_optional">Opcional: adicione uma foto de perfil</string>
    <string name="register_photo_add">Adicionar foto</string>
    <string name="register_back">Voltar</string>
    <string name="register_close">Fechar cadastro</string>
    <string name="onboarding_cancel">Cancelar cadastro</string>
    <string name="creating_title">Criando sua conta</string>
    <string name="creating_step_verifying">Verificando dados...</string>
    <string name="creating_step_creating">Criando seu perfil...</string>
    <string name="creating_step_uploading">Enviando imagem...</string>
    <string name="creating_step_configuring">Definindo preferências...</string>
    <string name="creating_step_completed">Concluído</string>
    <string name="privacy_title">Política de Privacidade</string>
    <string name="privacy_last_updated">Última atualização: 29 de abril de 2026</string>
    <string name="privacy_summary_title">1. Resumo</string>
    <string name="privacy_summary_body">Moments é um app social para compartilhar momentos, stories, sequências, mensagens e conversas com a Nova. Não coletamos dados desnecessários nem criamos perfis comerciais sobre você.\n\nArmazenamos ou processamos o mínimo de informações que você insere, cria ou ativa ao usar o app, junto com os dados técnicos necessários para que o Moments funcione, permaneça seguro, sincronize conteúdo, exiba anúncios quando aplicável e alimente a Nova.</string>
    <string name="privacy_data_title">2. Informações que você usa ou gera no Moments</string>
    <string name="privacy_data_body">Quando você cria uma conta ou configura seu perfil, armazenamos dados como endereço de e-mail, nome de usuário, foto de perfil, bio, site, interesses, badges, status online e preferências.\n\nQuando você usa o app, armazenamos o conteúdo e as ações que você escolhe criar: momentos, stories, sequências, echoes, comentários, reações, itens salvos, visitas, marcações, listas personalizadas, melhores amigos e configurações de público.\n\nTambém processamos os dados técnicos mínimos necessários para segurança, sessões, sincronização, notificações, anúncios e resolução de erros.</string>
    <string name="privacy_use_title">3. Como usamos os dados</string>
    <string name="privacy_use_body">Usamos as informações para fornecer o serviço, autenticar você, sincronizar conteúdo, entregar mensagens, aplicar suas configurações de privacidade, personalizar a experiência, melhorar o Moments, prevenir abusos, lidar com denúncias e cumprir obrigações legais.\n\nAs bases legais podem incluir a prestação do serviço solicitado por você, seu consentimento, nosso interesse legítimo em segurança e melhoria do produto e o cumprimento de obrigações legais.</string>
    <string name="privacy_nova_title">4. Nova e inteligência artificial</string>
    <string name="privacy_nova_body">A Nova pode processar suas mensagens, imagens que você envia a ela, contexto da conta, preferências, atividade recente e memória pessoal para responder de forma mais útil.\n\nA memória da Nova pode armazenar detalhes como a forma como você prefere ser chamado, interesses, estilo de conversa ou informações que você compartilha voluntariamente. Você pode editar ou excluir essa memória no app.\n\nA Nova funciona por meio de provedores técnicos de IA, como Firebase Vertex AI/Gemini, e algumas tarefas de moderação podem usar serviços externos. Não usamos suas conversas com a Nova para vender dados nem para publicidade personalizada de terceiros.</string>
    <string name="privacy_visibility_title">5. Conteúdo, públicos e visibilidade</string>
    <string name="privacy_visibility_body">Você controla quem pode ver partes do seu conteúdo por meio das configurações de conta privada, públicos, melhores amigos, listas personalizadas, somente eu, bloqueios, silenciamentos e opções de visibilidade para seguidores, seguindo e admiradores.\n\nConteúdo privado ou restrito usa o Blackout: o Moments tenta ocultá-lo de capturas de tela e gravações de tela usando proteção segura do sistema. Posts publicados para todos não usam essa proteção. Ainda assim, nenhuma medida pode impedir totalmente que alguém copie ou compartilhe fora do app um conteúdo ao qual conseguiu acessar.</string>
    <string name="privacy_messages_title">6. Mensagens e comunicações</string>
    <string name="privacy_messages_body">Processamos conversas, solicitações de mensagem, participantes, carimbos de data e hora, confirmações de leitura, arquivos de mídia, mensagens efêmeras e conteúdo compartilhado para entregar o serviço de mensagens.\n\nAplicamos criptografia e medidas de segurança para proteger mensagens e dados sensíveis. No entanto, alguns metadados, URLs de arquivos de mídia ou informações necessárias para prestar o serviço podem ser armazenados e processados separadamente.</string>
    <string name="privacy_permissions_title">7. Permissões do dispositivo</string>
    <string name="privacy_permissions_body">Solicitamos permissões apenas quando necessárias para um recurso específico: câmera para criar fotos ou vídeos, biblioteca de fotos para enviar ou salvar conteúdo, microfone para áudio e localização para marcar posts, mostrar mapas, conteúdo próximo e contexto opcional da Nova.\n\nVocê pode alterar essas permissões nos Ajustes do iOS. Se desativá-las, alguns recursos podem deixar de estar disponíveis.</string>
    <string name="privacy_ads_title">8. Publicidade e consentimento</string>
    <string name="privacy_ads_body">O Moments pode exibir anúncios por meio do Google AdMob. Dependendo da sua região e das suas configurações, podemos solicitar consentimento pelo formulário de privacidade do Google e pela permissão de rastreamento da Apple.\n\nSe você concordar, os anúncios poderão ser personalizados com identificadores de publicidade e sinais permitidos. Se não concordar, poderemos exibir anúncios não personalizados ou limitados. Também usamos SKAdNetwork e tecnologias semelhantes para medição agregada.</string>
    <string name="privacy_moderation_title">9. Segurança, denúncias e moderação</string>
    <string name="privacy_moderation_body">Usamos denúncias de usuários, revisão automatizada e registros de segurança para detectar spam, abuso, conteúdo ilegal, nudez proibida, violência, assédio, falsidade ideológica, fraude e outros usos que violem nossas regras.\n\nComentários, imagens, vídeos ou áudios podem ser analisados por sistemas automatizados e provedores especializados. Podemos ocultar conteúdo, limitar contas, suspendê-las ou manter os registros necessários para analisar recursos e proteger a comunidade.</string>
    <string name="privacy_providers_title">10. Provedores e transferências</string>
    <string name="privacy_providers_body">Trabalhamos com provedores como Firebase/Google Cloud, Firebase Authentication, Firebase Storage, Firebase Vertex AI/Gemini, Google AdMob, Apple e provedores de moderação ou infraestrutura necessários para operar o Moments.\n\nEsses provedores podem processar dados em países diferentes do seu. Quando necessário, usamos salvaguardas contratuais e técnicas para proteger essas transferências.</string>
    <string name="privacy_retention_title">11. Retenção</string>
    <string name="privacy_retention_body">Mantemos os dados enquanto sua conta estiver ativa ou enquanto forem necessários para fornecer o serviço. O conteúdo que você exclui deixa de ser exibido, embora possa permanecer por um período limitado em backups, caches, logs ou sistemas de segurança.\n\nStories, mensagens efêmeras e conteúdo temporário seguem suas próprias regras de expiração. Denúncias, recursos, registros de segurança e dados necessários para cumprir obrigações legais podem ser mantidos por mais tempo.</string>
    <string name="privacy_rights_title">12. Seus direitos</string>
    <string name="privacy_rights_body">Você pode solicitar acesso, correção, exclusão, oposição, restrição, portabilidade dos seus dados e retirada do consentimento, quando aplicável. Você também pode exportar dados, excluir memórias da Nova, alterar configurações de privacidade, bloquear usuários, silenciar contas ou palavras, desativar sua conta ou solicitar exclusão.\n\nSe você estiver na União Europeia ou em outra região com direitos equivalentes, também poderá apresentar reclamação à sua autoridade de proteção de dados.</string>
    <string name="privacy_minors_title">13. Menores</string>
    <string name="privacy_minors_body">O Moments não é direcionado a crianças menores de 13 anos. Se detectarmos que uma conta pertence a alguém abaixo da idade mínima aplicável, poderemos limitá-la ou excluí-la. Se você for menor de idade, use o Moments com supervisão de um responsável quando apropriado.</string>
    <string name="privacy_contact_title">14. Contato e mudanças</string>
    <string name="privacy_contact_body">Podemos atualizar esta política quando nossos recursos, provedores ou requisitos legais mudarem. Se uma alteração for importante, comunicaremos isso no app ou por outros meios razoáveis.\n\nPara dúvidas ou solicitações sobre privacidade, entre em contato pelo e-mail soporte@moments.app ou visite moments.app/privacy.</string>
    <string name="deactivated_title">Sleeping Account</string>
    <string name="deactivated_subtitle">Your account is temporarily deactivated but all your data is safe.</string>
    <string name="deactivated_reactivate">Reactivate Account</string>
    <string name="deactivated_reactivating">Reactivating account...</string>
    <string name="deactivated_verifying">Verifying status...</string>
    <string name="deactivated_status">Paused</string>
    <string name="suspended_title">Conta suspensa</string>
    <string name="suspended_subtitle">Sua conta foi suspensa temporariamente</string>
    <string name="suspended_reason">Motivo da suspensão</string>
    <string name="suspended_expires">Sua conta será reativada</string>
    <string name="suspended_permanent">Suspensão permanente</string>
    <string name="suspended_permanent_msg">Entre em contato com o suporte para mais informações</string>
    <string name="suspended_what_can_do">O que você pode fazer?</string>
    <string name="suspended_what_can_do_msg">Se você acredita que esta suspensão é um erro, pode enviar um recurso formal. Nossa equipe analisará seu caso em detalhe.</string>
    <string name="suspended_time_remaining">Tempo restante</string>
    <string name="suspended_view_appeals">Ver status do recurso</string>
    <string name="suspended_appeal">Recorrer da suspensão</string>
    <string name="suspended_logout">Sair</string>
    <string name="suspended_days">dias</string>
    <string name="suspended_hours">horas</string>
    <string name="suspended_minutes">min</string>
    <string name="settings_logout">Sair</string>
    <string name="profile_default_username">Usuário</string>
    <string name="suspended_contact_title">Falar com o Suporte</string>
    <string name="suspended_contact_subtitle">Conte-nos sua situação e analisaremos seu caso</string>
    <string name="suspended_contact_email">Seu e-mail de contato</string>
    <string name="suspended_contact_message">Sua mensagem</string>
    <string name="suspended_contact_placeholder">Explique por que você acredita que a suspensão está incorreta...</string>
    <string name="suspended_contact_send">Enviar Mensagem</string>
    <string name="suspended_contact_success">Sua mensagem foi enviada com sucesso. Analisaremos seu caso e entraremos em contato em breve.</string>
    <string name="feed_for_you">Para você</string>
    <string name="feed_following">Seguindo</string>
    <string name="stories_your_story">Seu story</string>
    <string name="feed_activity">Atividade</string>
    <string name="feed_messages">Mensagens</string>
    <string name="feed_loading">Carregando momentos…</string>
    <string name="feed_error">Não foi possível carregar o feed.</string>
    <string name="time_now">agora</string>
    <string name="time_min">min</string>
    <string name="time_hour">h</string>
    <string name="time_day">d</string>
    <string name="time_week">sem</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_title">Moments</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_body">Você atingiu seu limite diário de tempo no Moments.</string>
    <string name="user_activity_time_spent_limit_reached_in_app_title">Limite diário atingido</string>
</resources>
